**撿紅點**為一種[撲克牌](../Page/撲克牌.md "wikilink")[遊戲](../Page/遊戲.md "wikilink")，用一副五十二張牌時適合二到四人玩。

## 遊戲道具

標準撲克牌五十二張。

## 遊戲流程

### 遊戲人數

超過一人，二十四的因數，四人最佳。

### 決定位子及順序

由各玩家家搗牌，Ａ為一點，Ｋ為十三點，不論花色。若有點數相同者，由點數相同者繼續搗牌。由點數最大者當頭家並選位子，其餘依照點數大小入位。

頭家洗牌後，將牌整成一疊，由尾家搗牌，即尾家自牌堆抓取一疊，觀看該最後一張牌後，放至牌桌中央後，由頭家自未被抓取的那疊開始發牌，若不夠，再從被抓取的那疊補)，發牌時兩名玩家各十二張手牌，三名玩家各八張手牌，四名玩家各六張手牌。發完牌後再將四張牌翻開置於桌面，將剩餘牌置於牌堆上方。

### 重新洗牌

⒈遊戲進行到最後時少牌。 ⒉發牌後有人多牌或少牌。 ⒊翻開四張牌有一黑二紅的５、１０、Ｊ、Ｑ或Ｋ。
⒋有至少一家手牌全為黑色，且其中至少一家提作和。
如有至少一種以上情況，則該局當前得點不算，由該局頭家重新洗牌繼續遊戲。

### 吃牌規則

Ａ與９吃，２與８吃，３與７吃，４與６吃，５與５吃，１０與１０吃，Ｊ與Ｊ吃，Ｑ與Ｑ吃，Ｋ與Ｋ吃。

由頭家開始輪流，打出一張手牌，若該牌有得吃則擇一吃。然後翻開牌堆頂一張牌置於桌面，若該牌有得吃則擇一吃。將吃的牌收回自己桌面上。

### 計分規則

當所有的牌都被收回後當局遊戲結束，開始計分。

  - 二人規則
      - 黑色、紅色Ａ分別為四十、二十分。
      - 紅色２至８分別為兩分至八分。
      - 紅色９至Ｋ各為十分。
      - 其餘零分。

超過一百四十分者贏，剛好一百四十分者沒輸沒贏，不足一百四十分者輸。

  - 三人規則
      - 黑色、紅色Ａ分別為三十、二十分。
      - 紅色２至８分別為兩分至八分。
      - 紅色９至Ｋ各為十分。
      - 其餘零分。

超過九十分者贏，剛好九十分者沒輸沒贏，不足九十分者輸。

  - 四人規則
      - 黑桃、梅花、紅色Ａ分別得三十、四十、二十分。
      - 紅色２至８分別得兩分至八分。
      - 紅色９至Ｋ各得十分。
      - 其餘得零分。
      - 其中若以紅五吃紅五為吃雙紅五，得七十分，其餘三家得分扣二十分，若得分不足二十分，不足部分從吃雙紅五玩完家得分扣。

得分減七十為得點，得點大於零為贏家，得點小於零為輸家。 贏家贏得點數，輸家輸得點數。

  -   - 其中一家得點不小於六十點者為超載，改為贏家贏雙倍得點數，輸家輸雙倍得點數。
      - 若有得分為零分者為拚零分，改為拚零分者贏四百二十，其餘三家各輸一百四十。
      - 又若有得分為兩百八十分者為總贏，改為總贏者贏五百四十，其餘三家各輸一百八十。

## 參見

  - [撲克牌](../Page/撲克牌.md "wikilink")

[Category:撲克牌遊戲](../Category/撲克牌遊戲.md "wikilink")